<Document>
  # Культ Нар'Си

  <Box>
    [color=#8b0000][italic]Геометр Крови зовёт из пустоты. Её последователи чертят руны, приносят жертвы и разрывают завесу между мирами. Когда десять верующих соберутся на финальной руне — Нар'Сi войдёт в этот мир.[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneDimensionalRending" Caption="Руна пространственного разрыва"/>
  </Box>

  [bold][color=#cc2222]Вы — культист Геометра Крови![/color][/bold]
  Ваша цель — принести в жертву отмеченного члена экипажа и призвать аватар богини Нар'Сi.

  [bold][color=crimson]ОСТОРОЖНО: Служба безопасности и экипаж будут уничтожать вас при первых признаках культа. Действуйте скрытно![/color][/bold]

  ## Основы

  [bold]Связь[/bold]
  Говорите на языке Eldritch — все культисты слышат вас. В чате используйте префикс `^`.

  [bold]Скрытность[/bold]
  Стройте базу в техтоннелях, заброшенных отсеках или далёких уголках станции. Только культисты видят названия и эффекты рун при осмотре.

  [bold]Прогресс культа[/bold]
  - 5+ культистов — красные глаза у всех последователей
  - 8+ культистов — пентаграмма над головой, выбирается лидер культа

  ## Порядок действий

  1. Свяжитесь с союзниками через Eldritch.
  2. Найдите укрытую базу и поставьте руну телепортации.
  3. Установите руну усиления и подготовьте до 4 заклинаний.
  4. Обращайте новых членов или приносите жертв на руне приношения.
  5. Убейте цель жертвоприношения и положите тело на руну (1 мёртвый / 3 живых культиста рядом).
  6. Начертите руну пространственного разрыва в разрешённой зоне (или используйте аварийный заряд).
  7. Соберите 10 культистов, конструктов или призванных духов на руне и активируйте призыв.

  ## Ритуальный кинжал

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitualDagger" Caption="Ритуальный кинжал"/>
  </Box>

  - Рисует руны на полу
  - 15 колющего урона по не-культистам
  - Стирает руны и культовые барьеры

  ## Малые руны

  <Box Orientation="Vertical" HorizontalAlignment="Center">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneOffering" Caption="Руна приношения"/>
    </Box>
    Обращение (2 культиста) или жертвоприношение цели. Жертвы пополняют счёт для руны омоложения.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneEmpower" Caption="Руна усиления"/>
    </Box>
    До 4 заклинаний, быстрее рисование, меньше кровопотери.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneTeleport" Caption="Руна телепортации"/>
    </Box>
    Связывает две точки телепорта. Задаётся метка при создании.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneRevive" Caption="Руна омоложения"/>
    </Box>
    Воскрешает мёртвого культиста за заряд жертв (3 бесплатных воскрешения).

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBarrier" Caption="Руна барьера"/>
    </Box>
    Временный проходной барьер.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneSummoning" Caption="Руна призыва"/>
    </Box>
    Призывает живого культиста к руне (одноразово).
  </Box>

  ## Великие руны

  Требуют свободное пространство 3×3. На станции доступно ограниченное число зон (или 3 аварийных заряда).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneApocalypse" Caption="Руна апокалипсиса"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneDimensionalRending" Caption="Руна разрыва"/>
  </Box>

  Разрыв возможен только после жертвоприношения цели. Начало ритуала объявляет станции место призыва. Защищайте заклинателя 45 секунд, затем соберите 10 участников на руне.

  ## Конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShadeCult" Caption="Тень"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructArtificer" Caption="Мастер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructWraith" Caption="Призрак"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructJuggernaut" Caption="Джаггернаут"/>
  </Box>

  Создаются из наполненных осколков душ. Конструкты считаются культистами для ритуалов и видят союзников.

  ## Советы

  - Держите оглушение и телепорт для побега — остальные два слота под задачу.
  - Тень в осколке души позволяет одному культисту активировать руны на двоих.
  - EMP и руна апокалипсиса открывают многие двери — не забудьте лом.
  - Не тратьте все заряды великих рун на апокалипсис — оставьте место для разрыва.
</Document>
